張展綁輪椅上庭 母：她很瘦滿面皺紋

張展綁輪椅上庭 母：她很瘦滿面皺紋

去年曾到武漢拍攝封城情況的內地公民記者張展，被當局以尋釁滋事罪重囚4年。旅居英國的維權人士王劍虹，昨首度公開張去年底於上海浦東新區法院出庭受審的照片，相中可見絕食多時的張骨瘦如柴，戴上手銬坐上輪椅，腰間被纒一道寬帶，就像被綁進法庭。據悉，早前張仍在半絕食狀態，當局並以疫情為由不准張母探監。

中共藉疫情阻張母探監

王劍虹在Twitter留言指，。。。。。。。。。。

張展在去年5月被捕，此後曾絕食抗議半年，當日庭審僅兩個多小時就完結，她在庭上說：「這是審判你的法庭，不是審判我的法庭。」張母在庭審後接受香港有線電視訪問時說：「推（輪椅）過來的時候我能看見她的臉，很瘦很瘦，滿面皺紋，我從背影看見她的腿很細很細的。」

張母又形容她身體狀況很差，說話也沒有力氣。早前有消息指出，張展因為「不想在封閉的邏輯圈打轉」，表明不會就當局判刑上訴。

張展被判刑後，加拿大全球事務部與美國、英國、德國等14個媒體自由聯盟國家發聯合聲明，批評北京打壓新聞自由，並關注張展被拘捕及受到不公平審判，敦促中方立刻釋放張展和其他因報道疫情而被拘留的人士。

《蘋果》記者/ Twitter

■張展（中）上庭的照片首度曝光，明顯消瘦不少。

張展

想像唔到佢遭受左乜

地獄鬼國

希望佢頂得住，佢一日堅持反抗都仲有輿論關注，放棄既話我相信佢會死得好慘

瘦幾個碼,CLS

唔似係本人
死撚左？

好慘

有時好佩服佢地
做之前好清楚有後果
都係咁做

一係返到出黎都傻左
一唔係就出返黎變左第二個人咁
一係就出唔返黎
一係人間蒸發

支那人係用下體睇新聞

我想跟她說對不起，從小我教育她要誠實，要講真話，我沒想到把她害了。

呢類人真係唔值得留係大陸，快d 走啦

不出五年,香港一樣會變成咁

已經有顛覆國家政權同分裂國家罪
立埋尋釁滋事就全面接軌

痴9線国家